其實做人係咪一定要有事業心

由細到大冇心機讀書
但都叫做大學生圓屋企心願
讀完書揾食冇一份工俾心機做
但都叫盡責老細叫我做乜一定做好

總之乜都係煮到黎就食
人生在世
從來冇諗過將來要點過

成日話，問下自己想要乜
但真係諗唔到
就算成世揾萬幾蚊
生存到就得
冇特別嗜好
人地去旅行聽concert出海行山出街玩
我淨係想係屋企打下機聽下歌，

我知好多人話活得開心就夠
但其實我成日好怕將來會後悔
求意見

你問得姐係想改變/覺得自己有問題

無乜朋友 同d同事又玩唔埋 3年冇拍拖
做乜都係自己一個人 無目標 無夢想
做乜都無動力 望住自己咁樣 最衰過一舊垃圾

我都覺得自己有問題，但唔知點改變
我做野好容易三分鐘熱度，有困難又容易放棄
做重要既決定會比情緒充昏頭腦，唔經思考就做
小事就成日 優柔寡斷，我都唔知點幫自己

以前覺得自己大左就會識諗，覺得船到橋頭自然直，而家先開始發現係唔會自然直，係要自己take action，但係可能Hea 左太耐，唔太識點樣踏出第一步

活在當下！將來後悔先算！
你點知呢一刻努力改變，下一秒會唔會意外死咗呢？
你想變就去做，想放棄就放棄

份工冇錢途 諗起要同人打一世工
真係不了
不過都係睇你過唔過到自己

有改變既心，但冇改變既意志，淪為白日夢，

如果係絲打
就一定要有事業線

我都係一樣
點算
身邊朋友都好厲害

係巴打

同人比較會令自己唔開心
唔同人比較就令自己貪一時安逸，原地踏步

但原地過得好舒服

係香港的有時確好難諗去諗自己想做咩，因為香港可以發展嘅行業唔算太多。而且好多工種都因為搵得唔夠多錢而俾人認為無前途。我提議可以去外國旅行，順便同人傾下計，了解下人吔點生活，可能會搵到方向。

如果你本身屋企好有既 你咪搵一啲自己有興趣既工種囉
我自己year1 quit左出來做野 暫時未後悔 係暫時
但我覺得最緊要知道自己想要咩！
Add oil

可能你係佢地當中活得最開心嘅人

你滿足咪得囉

你一定係屋企有啲錢
利申 同你一樣心態

家庭背景小康咁囉
老豆老母自細對我用 寬鬆教育
唔會迫我去做咩或者去學咩，因為佢地覺得要我自發去做
所以我都算有個開心玩得開心既童年
不過我係個毫無人生方向或者目標既人
畢業果陣只係諗住好野以後唔駛再讀書
有興趣既工種就係唔好太忙又唔好太hea既工
最想就係日日hea
我好enjoy呢一刻，屋企冇比過說話我聽
但我最近返開始發覺唔可以咁樣一世

少壯不努力 老大徒傷悲
我唔想臨老唔過得世

同我一樣

咁做人係咪一定要有事業心？

唔知，所以我咪問緊

自己嘗試搵自己鍾意咩啦都係
有一日頂唔順你就會想改變㗎啦
利申：同樓豬一樣

Same here
利申公屋自住，人工唔算高但夠用有突
可能就係因為呢個背景搞到我即使身邊好多人勁積極搵新工跳人工但我就完全冇動力
尤其由公屋跳上去私樓個Gap太大但回報太低
之前一路都係打算hea儲夠錢就移民而唔係喺香港唔買樓
因為其實我係唔鐘意香港（硬件上）
不過而家似乎時勢所逼要更加快決定走去邊

世界上需要你呢啲人
其他人先可以過得更好

係咪呢代先有我呢種好逸惡勞既廢9
上一代個個想發達，反而造就個種上進心，肯搏殺又唔怕吃苦

Good times create weak men

女人有事業線，男人要有事業心

邊個將我個個回覆都比正皮
唔好淨係正皮，入黎留言交流下

開始明點解呢個世界會有咩人生導師，又會有班人科水去上咩激勵課程
其實我都好想有人指點下我前路點行
但我內心同時又相信冇人可以教到我點做
人生冇話邊條路一定岩
好似好矛盾

冇事業心 就要有豁達心

我以前好鐘意同人比較
因為咁搞到唔開心，
於是學識左轄達
但太轄達又令我冇上進心

本身唔覺
但出到嚟社會
係個社會令我覺

建議你出去識多d唔同人
因為每個人既心路歷程同經驗都唔同
聽多d佢地講既野
可能會對你有唔多唔少既啟發

我自己本身鍾意整甲 諗住疊埋心水去學整甲 到時出來自己開鋪
但宜加娛樂場所停曬
都要搵其他工做住先
咪當草住錢先囉

唔同人比較
同自己比賽

你係無事業心架喇
去一個唔洗事業心都生存到嘅國家
香港唔適合你生存

Ching 做咩講我

掉轉角度睇，有事業心最後嘅結果可能同你而家嘅情況都係差唔多 利伸: 好努力，但永遠都係用啲又蠢又慢嘅方法

same here 最近係咁拉住身邊啲人討論呢個問題

後悔D咩?

巴打幾歲
我情況同你一樣,但我無份工做得長,加上我都3字頭
一直都想問自己想要乜,想要個方向,但就無目標搵唔到
我都唔知應該點去改變

唔係。
有良知緊要啲。

引用來源：年年考第一嗰位香港官員

你唔係無事業心 係直情無目標

你幾歲先？可能未夠社會歷練姐
試下自己搬出黎住

有事業心
細個就成日鳩流流 發覺出嚟社會都係咁心態會仆街 同埋有個目標去衝人生好似有意義d 但屋企人成日叫自我唔好俾太大壓力自己

利申 搵得唔多既廢材 唔知點發圍

一見到啲人炒股票 炒樓 就賺到咁多 望吓打工嘅自己

人各有志，如果咁自己活得最開心，周圍(父母、另一半)又冇比咩壓力，未爲不可

喺香港生活真係可悲

D 人已經唔識分事業心同有目標